黃又南代父還700萬巨債

古有花木蘭代父從軍，今有黃又南代父還700萬巨債。「很記得在天馬艦臨上台前，唱歌前電話響，先是一堆粗口，記得過兩天還錢啊！我說記得，我有沒有試過其中一期遲還啊！」

最黑暗嘅日子，又南每個月只可以花二千五百元，雖然有車但沒有錢入油。替父親辛苦還債，豈料父親卻患上腦退化症，人生如戲。又南爸爸黃文藻本身是印刷廠老闆，昔日順風順水，養大了又南及胞姊。

03年一場沙士，很多香港人都敵不過它，包括又南爸爸。他被人走數幾百萬，要問銀行借錢填數。可惜公司生意慘淡無力償還。06年某天，又南想了一晚，便決定自己簽名做擔保人，然後叫爸爸申請破產，開始代父還債的日子。

又南01年入行拍電影，02年跟徐天佑組Shine，五光十色的生活這邊廂才開始，03年卻立即捱苦。又南爸爸共欠債近700萬，其中500萬是還給財務公司，其餘是還給親戚。那陣子全家總動員開turbo工作，收入的七成都用來還錢，而又南每個月亦只可以花二千五百元。在爸爸未出事前買的Audi座駕，亦因為沒有錢入油而很少開。「我入行後開過兩輛車，一輛是Civic，接着便是Audi了，已開了十三年。我覺得這輛車陪我經歷許多，我沒有跟傳媒朋友說過，沒有人知道我把它拿去加按，拿錢幫爸爸。我從沒後悔這個過程。」

無後悔，因為他孝順。「我說過，爸爸你不要覺得是一個負累，其實你出事，我大可揹書包離開。但那二十幾年你曾經給我很好的生活。難道你生意失敗，我便說：老竇，你搞得一鑊泡吧！壓力大吧！我反而覺得我的家人壓力更大。我記得我爸爸破了產，之後他第一份工作是做路政署砍樹工人。」

據知，有段時間又南爸爸怕家人辛苦，心急博翻身，貿然去賭波，結果當然是輸多過贏。於是又南跪在爸爸跟前，求他不要再賭。那幾年又南狂拍電影，骨瘦如柴的他連武打戲都不放過。「我跟我經理人說，我想當一個動作演員，想多開一條路。那段期間我很記得，打到周身痛周身疼，回到家不想家人知道，入到房，咬着自己隻手很想大叫，哭了。」

為還債日做夜做，試過捱不住倒下，在北京出席新片首映時暈倒。一家人團結，最後於09年還清所有債項，而又南爸爸的破產令亦在10年被解除，真是飲得杯樂。終於脫貧的又南，近日換了一輛價值約$40萬的寶馬；年前又跟金剛、喬寶寶等人在果欄開設水果檔，又可以接喜歡的工作，享受人生。

33歲才開始新生活，並不遲。

終於脫貧的又南，近日換了一輛價值約$40萬的寶馬；年前又跟金剛、喬寶寶等人在果欄開設水果檔，又可以接喜歡的工作，享受人生。

唔明，佢老豆都直接破產，點解仲要自己走去做擔保人？

🙄🙄

據知又南爸爸是利物浦球迷，有段時間爸爸怕家人辛苦，心急博翻身，貿然去賭波，結果當然是輸多過贏。於是又南跪在爸爸跟前，求他不要再買利物浦。

香港竟然仲有孝子

你以為破佐產就唔使還

如果唔買利記，一早咩事都無

又吹奏 不過呢條二打六都賺到700萬 點解仲有人返工?

留名睇巴打出道

有次新聞佢話佢成個星期冇訓起記者會暈 覺得佢幾搏命
老實講 有咁既仔執到啦 連登仔都有代父還債 但會出post屌個老豆囉

上嚟屌下都唔得

若要生活好

睇紅van有場佢喊 喊得好入肉 原來佢有咁既經歷

這地球 若果有樂園 會像這般嗎

娛樂圈有小小名氣
都幾易搵錢
人工除時等於細公司既ceo

人地背後付出幾多，捱過幾多，癈柴係唔會知。 一味話人吹奏，自己就對住個keyboard憤世。

all in 利物蒲

有得咀JM呀

我冇欠人錢，每個月都只係駛千五蚊左右

每個月有二千五你駛仲叫苦？
又南你行撚開一二便啦，我屌你老豆啦！

咁垃圾仲用哂大字以為大就有道理？

換個角度睇佢咁款都咁多戲拍就知佢幾博命

每日我早餐午餐都唔敢食，等下午茶時間一次過食，晚餐都係食平價菜，每日用唔夠四十蚊，我都唔敢同屋企人講，佢呢d算d乜，咁算公平咩？

咁你可唔可以搵幾萬 得千5自己用 其他錢送俾人/捐左出去？

好勁

又南bb

自己爭氣啲囉 好地地屌人老豆做乜

之後嗰d我全部畀晒老婆

話畀佢聽慘過佢既人香港大把

咁佢老豆申請破產有咩意義？

廢物

今時今日咁既年代仲有咁孝順既仔
俾著係自己真係聽到都覺得無能為力
抵佢有今日捱到個出頭天

小新老豆

而家d人自己廢仲中意大大聲周街唱咁趣緻既

我都諗緊同樣問題

準時還錢既人唔會差

都幾叻仔呀 3年還哂700萬

可能仲有其他銀行數呢

七百萬還咁多年佢自己都有問題啦

咁撚廢都周街話比人知 係咪唔夠柒要周圍話比人知你幾柒

作為一個藝人 置裝 化妝 髮型既支出 真係好大
二千五其實好少
仲有d應酬 飲茶灌水 喺娛樂圈 更加係少不免
唔同人打交道喺呢行基本上係搵唔到食
你一個月洗千五 洗得少過佢 唔代表你慘過佢
更唔代表你叻過佢
有無諗過人地鄁起條數 心理壓力有幾大
我覺得你淨係有千五用 係你個人既問題
老婆自己揀既 唔夠錢洗唔識同老婆溝通 係你溝通能力有問題
搵埋唔夠成頭家既支出 所以要焗比咁多
係你賺錢能力有問題
你自己唔掂就唔好出黎同人鬥慘啦
網上貶低自己 不如拎d時間增值自己 提高自己賺錢能力啦

仲有架電單車呢？

我說過，爸爸你不要覺得是一個負累，其實你出事，我大可揹書包離開。但那二十幾年你曾經給我很好的生活。難道你生意失敗，我便說：老竇，你搞得一鑊泡吧！

真心孝順

老實講 娛樂圈偽人黎講佢都叫貼地勤力㗎啦
孝子呢個年代買少見少

又南都係打份工姐，乜9戲都接，佢都好慘

好孝順
其實設身處地諗 真係好大負擔 好叻仔

你都痴撚線，乜人都有人慘過佢架啦
連登呢啲戰士只係識同人鬥慘，將所有野理所當然化
人地慘就一定第一時間走出黎，「我慘啲啊」，其實無人可憐你

啲人敬佩又南係佢劣境都可以憑自己翻身，而唔係走埋一二面叫春

屌真心膠左

巴打係咪真先，長期唔食早餐午餐，好傷身

貴利 你破產唔洗還咩

得喇，全香港最慘最孝順係佢喇

黃又南好勤力喎 乜片都拍

讚下又唔得，咁都要酸

你又點慘，唔通你姓何定姓李

似作大左10倍

就算你慘d又點撚樣，
依家唔撚係鬥慘大賽，
唔撚係冠軍先可以吹奏，
我就係覺得佢做藝人孭住700萬數都捱得過係好叻

你咁撚垃圾就唔好出聲啦

好有當年「我來縫，哭是沒有用的」嘅feel

你比幾千蚊開間公司已經做到CEO啦
你屋企樓下間文具店、紙札舖個老細都係CEO啦

還比親戚？
個陣阿爸生意失敗破左產
銀行數唔洗還
但要還親戚數

你有料就講，
不過個輪真係好多人入行為還家庭債

同佢鬥慘個d
人地家下自己努力番生啦
你呢？ 仲同人講自己幾慘有乜用
仲要酸人地

睇唔出...個樣似濕鳩mk原來咁正氣

他知道 哭是沒有用的

又南我愛你

佢嘅故事同檸檬有得揮
兩個都係代父還債
希望佢將來可以大紅大紫

由細到大都覺得佢好靚仔

做鴨7萬一次黎計 佢都算幾辛苦下 做足100次 屎忽都爛曬

好想知佢個partner有冇幫過佢

細公司ceo唔多過打工仔幾多

咁短時間還到700萬

他知道

今晚叫第二春，似熱血青春多幾個鐘

無知一問，申請左破產仲要還嘅咩？

咁係叫做有得用囉 廢JER

我唔明 點解申請左破產仲要還錢？唔係所有債務都唔駛還架咩？唔係申請破產黎做咩？破產即係冇哂錢喎。。要繼續還錢咁點解要破產？

我1年前係深水埗係街見到黃又南，佢真人好靚仔，又好nice，無咩明星架子

有人巴打覺得黃又南好似Jon Snow

巴打

唔太覺

每月洗2千5都唔錯
叫做脫貧第一步

如果你借的係一線財仔咪係
如果佢一早將條數掉去比二三線財仔，你死左都走唔到條數呀
佢仲要有親戚債，又係破產解決唔到的

利物浦：怪我？

唔係行行下街畀陳果睇中咩

用返大字答你 話俾你聽 你呢d唔係叫慘 係自己攞黎賤呀
全部俾曬老婆 又廢又折墮

知喇 最柒最廢係你 俾老婆食住

👍🏼👍🏼👍🏼

識shine係細個睇奇幻潮
重生校園嗰一集

自己揀個老婆返黎 早餐午餐都無得食 自己咁撚廢就收皮啦 仲大大聲講出黎

有名氣做乜都得啦
劉威煌開間珍珠奶茶都賺到仆街

廢還廢 都有d醒 自己早午餐無得食 俾曬d錢老婆就無大字

成年事最錯就係猁

你自己垃圾 就唔好獻醜啦

佢賺幾萬 得番2500自用其他拎去還債係佢勁
你賺萬幾 得番1500自用其他俾曬老婆係你廢

早幾年演唱會又南講過

點解咁多人覺得破產唔洗還錢
你唔還斬都斬死你

佢買對家發達啦

利記球迷 點會賭利記咁ON9

尋日搭地鐵個時見到單新聞
感覺到個種為屋企人去搏去捱
真係眼濕濕

有班連登真係痴撚線 係要衝出黎鬥慘...

財仔理得你係咪破產？

咁佢又真係幾努力 年青個班 佢係有實力既演得幾好

佢2500好似包埋三餐車費?

唔怪得本身青靚白淨可以變到咁唏噓

唔死都無撚用啦垃圾

睇住你地D回覆就慶, 佢原來果700萬已經可以自己嘆, 佢咁辛苦為左就係幫佢老豆還數,做到已家30幾先財務自由

有少少知名度既藝人搵錢真係好勁...

人地就話幫老豆還債姐
你自己咁廢仲要同全世界講

屌你，又係果d人地幾辛苦，我仲辛苦啦果d廢人

成日喺上大球場條路間車房見到佢
紅色車, 次次都擔住支煙
冇一次夠膽 say hi

還完條數之後老豆有老人痴呆.........
都幾唔好彩

冇欠債月用千五果位
唔係同人幾百萬財仔數比ma?
財仔收你起碼30% 利息
仲要耐唔耐打黎攪9 你
做藝人被揚欠財仔數影響力形象個壓力幾咁大

如果冧得掂佢啲女為佢接吓客還債
應該一早還哂

有好多錢唔係話破咗產債主就真係唔追

親戚朋友其一
財仔其二

你有心昆錢有晒後路反而可以話走就走
但如果係有良心又係一般蟻民都會盡力去還

私記

咁撚戇鳩仲咁大聲

佢真係好彩入到娛樂圈，如果大學水泡科20幾歲仔都唔知要還到幾時先還哂700萬

一句考順講到所有野都合情合理地應份

02年左右同朋友係時代見過佢
一齊入𨋢，望佢幾眼好似得罪佢咁，兩條友一齊啤我
點解會有人話佢真人好nice
係咪代父還債之後學識謙虛，態度好左？

02年
02年仲係shine呀,果時既shine咁佢又咁後生
輕飄飄實有啦

記咁耐你都幾小氣 今年都2017

大前題又南細個個陣有過富裕生活

一路覺得徐天佑靚仔好多 但冇晒聲氣

結左婚啦 好似幾有錢咁 係半島擺酒

之前係咪同杜如風拍拖

琴日中環先有人比人貼街招追債,由ifc一直貼到信德
幾時產生左報警唔怕比人搞既錯覺

記得件事就叫小氣
而家我有話憎佢咩

02佢地岩岩入行
記得上次佢地開演唱會類似話過自己少不更事,岩岩入行無乜禮貌

利迷買波邊會買利

有無睇內文....